有無人番過呢間教會...

有個牧師生得好似興德學校校長的...

10個有9個字肥

曾經係耶撚，返過依間
就係依間教會令我成為無神論者

林以諾

有無野爆？

恭喜

嗰時仲讀緊中學，唔知太多野
主要係覺得入面d人太假又玩小圈子所以唔想再返
加上自已諗通左所謂耶教好多野根本好荒謬

同埋最記得有次跟依間教會去個咩人生教育營，入面最深刻有一幕係夜晚講福音之類既野，地點係個營入面禮堂到搞，個林以諾講講下野突然話而家神要同你連結之類，你地可能情緒會有d激動，之後佢開始好似念咒語咁up一堆我地聽唔明既話，佢話係「神既語言」，我地人類唔會明既，佢起初細細聲咁講，之後越黎越大聲，奇怪既事開始，最先我前面有個女仔好似昏迷咁倒地，訓左係地下又笑又喊有少少似發羊吊咁，d教會人員就攞張黑白格仔既布com著佢，牧師就話咁係正常因為神已經同你傾訓你感受到神，會令人開心到又笑又喊，之後我睇著身邊既人一個一個咁倒下，有d就咁訓係地，有d又笑又喊又大叫唔知想點，好似中左咒語咁好恐怖，職員會上前用格仔布com著佢，最後得返唔多過十個(包括我)無訓低，無訓低既主要都係返左無耐/俾耶撚fd拉入黎玩既非耶撚，但都有一個非耶撚見到咁既場面後覺得好神奇而入左教

我見到咁既場面嚇到個腦一片空白完全唔知發生咩事，之後諗返就越心寒，其實好撚似邪教，個牧師唔知up乜咒語就可以將一個人洗腦至精神失常，自始開始慢慢對依個宗教有疑惑，加上頭先講到入面d人既虛偽同小圈子同自已諗通左，最後直情唔再做耶撚

另外聽過大人個邊要十一奉獻，即係將人工既十分之一交俾教會，大人嗰邊見有唔少人係專業人士所以應該進貢唔少，所以間教會勁有錢，個林以諾成日又上電視又賣廣告又剩，之前我有返個時間教會係美景花園租左幾層大鋪位，而家都係長沙灣包起左幾層寫字樓

同埋個林以諾之前拍過條youtube片話同性戀係病要醫之類(不過其實反同不嬲係耶教傳統黎)，佔中嗰排又拍片反佔中，話違抗政府即係違抗神，叫d教待一齊反佔中，所以我都好唔鍾意佢，d片youtube好似仲有得睇

我是來留名的

返緊宣道會D細堂，正常好多，大家都係普通人冇幾個錢係身，講句野都真D早排教會要裝修都係牧師自己私人比左大部份得閒去做下義工派下米，唔會迫你聽福音，拎完就走都歡迎有時開下D補習班，純粹補習團契得幾個人，但從來冇人要求過要交人，返完唔啱都冇人理你

有一刻我會懷疑自己果間係咪真係教會黎

你去你屋企附近搵下宣道會既堂口，最起碼呢派唔會有強迫十一奉獻，隨心比或者唔比都得，唔會有D方言又碌地，正派既。
之後搵到既就睇下大間定細間，通常租大大個鋪位幾層果D，就比較少人情味，因為冇人記得你同埋人際會疏D。細細間商場鋪地鋪果D就會比較親民，真係有街坊FEEL。

我自己都番緊教會 可以講少少
你所講嘅據我所知係叫「聖靈擊倒」
牧師講嘅咒語叫「方言」
又喊又笑通常都係「聖靈感動」
其實係少數教派會做嘅嘢
老實講 我信基督教 但都對呢樣嘢有保留
林以諾黎講 我亦唔認同佢嘅所為同作風
至於同性戀 其實一直都好想講清楚
基督教唔認同同性戀 但唔係歧視同性戀
好多人問 神愛人 點解要棄絕同性戀嘅人
其實基督教/基督徒接納同性戀者
只係有部份反同嘅基督徒令外界誤會
利伸：基督徒 非耶撚 可以理性討論 答到一定答

見到林以諾依個名已經知間野係戇鳩
利申：天主教徒 反基督教

講開以前我都好反基督教下，有份搞過撐GAY反基遊行。
後尾咁橋識著個傳道人，因為一早知基督教D衰野，所以同佢去教會睇下。點知一睇發覺都唔係果回事
因為我返去既頭幾次，成班教友就好光明正大咁討論點解我地會比人叫耶撚，討論香港異端同失敗。奉獻又唔迫你，一半人都係比廿蚊就算。呢下我真心BUY，所以決定入會

BTW唔返教會都唔知，香港教會既害群之馬比想像中多好多，貪財貪色樣樣齊，最抵死係牧師自己鬧自己既同行

讀過下啲濕鳩耶撚學校都知，呢個教有啲人嘅傳教方式係成功吸引好多蠢人，嚇走更多聰明人（我唔敢話全部啦，不過對於局外人嚟講they all look alike）

雖然冇巴打嗰啲咁恐怖
不過以前讀書嗰陣會見到佢地會出盡力對班form 1-3傳教洗腦，
宗教堂逼人上主日學聽耶穌（話計分），成日氹鳩啲form 1決志信耶穌。
科學堂教生殖器官之前整成堆經文叫你唔撚好有邪念，
週會次次都係傳教，最撚鍾意請埋啲冚家剷牧師嚇鳩班細路，又話唔信教落地獄，俾蛇咬俾火燒
又借啲意迫啲學生幫乜撚野影陰屎團賣旗，仲賤撚格到迫兩級學生去佢個咩賓周只是神話自high會，唔去老屈家長嘔返50蚊車錢俾學校
屌佢老母閪，大耳窿都厚道過班撚樣
唔好講眼見信親嗰手嘢有唔少都係將耶穌放喺口邊嘅契弟

雖然自己係因為其他原因覺醒，但見到呢班契弟嘅所作所為，我會警醒自己 never fool with these guys

呢個真心賤，點解基督教會有個印象唔信就落地獄，霸道，邪門野，就係呢班契弟
基督教根本唔只係講死後係上定落，而係對成個人生都有影響。好簡單淨係講錢，傳道書就教你日光之下無新事，幾多錢都唔會令人滿足，教做人要知足，教人生既意義，教你拎得起放得低。呀呢D野又唔教走去嚇靚仔

學校嘅傳教方式一直都係將你趕離耶穌更遠

叫人背金句-當人唔信你要迫人不單止睇，仲要背好自然產生厭惡感

想知擊倒同感動既原理 邊道有得學 好似好有趣

其實根本學校係唔應該有宗教科
因為啲耶撚學校會攞嚟公器私用

啲時間攞嚟放飯仲好

其實我都唔太清楚原理係咩
大概可以想像成 平時聽詩歌會有感動
而佢地就係誇張版

因為成個人會跌低, 反應好大, 所以叫擊倒, 好似係~

令到腦腦麻痺都好奇下

佢唔試下擊林鄭？

個個影相影到好似d公司高層咁款既

一係媒，一係有精神病

真係諗唔明點解d人要返教會

點解有人反國教科無人反宗教科？

樓上有幾個耶撚嘗試護教
鬼唔知支那都有好心人
伊斯蘭教徒都有反對自殺式炸彈襲擊？
根本基督教教義就有問題

香港好多教會都做呢啲"邪教儀式"
至少都會上台喊下

比過gay篤教濕鳩牧師當眾侮辱 ，我係天主教

How?

Same here

Free thinker

你覺得問題出於邊到？不妨大家討論下
其實宗教係個人自由 亦唔會強逼你信
好多時係會存在誤會 答到嘅盡量答

我以前中學都係基督教學校
但唔會逼你背金句
最多係比個宗教概念同認知你 因為都知唔係個個學生都係基督徒
無人反宗教科係因為 打從你一入間學校開始 你就知佢係有宗教背景
如果你對宗教咁反感 咪入無宗教背景嘅學校

多餘，我讀官小，音樂堂個耶人老師都迫班小學生承認耶穌是主
難為各位讀教會學校既巴絲受盡迫害
誤會？基督徒殺人放火強姦鷄姦都以為有個男人因為愛佢幫佢贖罪然後上天堂其實係妄想，屬於精神病

對於97年後出世既香港學生
你一出世既開始 你就知香港係共產黨控制
如果你對共產黨咁反感 咪去外國生活囉
咁講又得唔得？
宗教科洗腦就叫人咪讀教會學校
咁點解唔開辦唔洗腦既宗教科或者停辦宗教科？
我當你無作假見證，你真係唔駛背金句
日日同你講殺人如麻既基督宗教代表愛和寬恕已經係歪曲事實

呢個無聽過 不過基督教係無贖罪呢樣野
樓上有位巴打都講得好啱
基督教入面的確係有好多其身不正嘅人
牧師又好 傳道人又好 都有害群之馬
至於你話學校入面
打左比喻 其實佛教學校都要唸佛經
唔知道巴打你小學個音樂老師用咩方式逼你
小學生的確好難/唔識反抗
不過我相信如果你宜家同基督徒講你唔信
正常都會尊重你

因為香港有唔同宗教背景/無宗教背景嘅學校
直資又好津貼又好 呢個係有得選擇
同共產黨唔可以混為一談喎
宗教科點去運作的確係每間學校都唔同
我絕對贊成宗教科只為學習宗教概念而並非逼人信
始終唔係我逼你你就會信 就算係都唔會真心信
每個人有自己選擇同批判思考
另外，我會承認有基督徒做得唔好 大家都並非聖人 並非完美
但基督教其實點樣殺人如麻？
希望唔好因爲個別例子令你對成個宗教有偏見啦

其實基督教/基督徒接納同性戀者 <--- 你本聖經唔係咁講喎

利未記 18:22：不可與男人苟合，像與女人一樣，這本是可憎惡的。
利未記 20:13：人若與男人苟合，像與女人一樣，他們二人行了可憎的事，總要把他們治死，罪要歸到他們身上。

羅馬書1:20-32：
自從造天地以來、 神的永能和神性是明明可知的、雖是眼不能見、但藉著所造之物、就可以曉得、叫人無可推諉．
因為他們雖然知道 神、卻不當作 神榮耀他、也不感謝他．他們的思念變為虛妄、無知的心就昏暗了．
自稱為聰明、反成了愚拙、
將不能朽壞之 神的榮耀、變為偶像、彷彿必朽壞的人、和飛禽走獸昆蟲的樣式。
所以 神任憑他們、逞著心裡的情慾行污穢的事、以致彼此玷辱自己的身體。
他們將 神的真實變為虛謊、去敬拜事奉受造之物、不敬奉那造物的主．主乃是可稱頌的、直到永遠。阿們。
因此 神任憑他們放縱可羞恥的情慾．他們的女人、把順性的用處、變為逆性的用處．
男人也是如此、棄了女人順性的用處、慾火攻心、彼此貪戀、男和男行可羞恥的事、就在自己身上受這妄為當得的報應。
他們既然故意不認識 神、 神就任憑他們存邪僻的心、行那些不合理的事．
裝滿了各樣不義、邪惡、貪婪、惡毒．〔或作陰毒〕滿心是嫉妒、兇殺、爭競、詭詐、毒恨．
又是讒毀的、背後說人的、怨恨 神的、〔或作被 神所憎惡的〕侮慢人的、狂傲的、自誇的、捏造惡事的、違背父母的、
無知的、背約的、無親情的、不憐憫人的．
他們雖知道 神判定、行這樣事的人是當死的、然而他們不但自己去行、還喜歡別人去行。

哥林多前書6:9-10：
難道你們不知道，不義的人不會繼承神的國嗎？不要被迷惑了！無論是淫亂的、拜偶像的、通姦的、做孌童的、同性戀的、偷竊的、貪心的、酗酒的、誹謗人的、勒索人的，都不會繼承神的國。

提摩太前書 1:10
淫亂的、同性戀的、拐賣人口的、說謊的、起假誓的，以及其他任何反對健全教義的人。

等我估下先，你係未想話其實以上既章節都係證明基督教係接納同性戀者，只係我地凡人唔明；又或者我係斷章取義緊，冇睇前文後理；定係想話上面啲章節唔計 ？？？

希望你信教之前讀熟聖經依本合約先

第一，耶人老師在官立小學迫人承認耶穌是主有問題
因為我已經避開教會學校唔讀
第二，我唔知佛教學校、道教學校、回教學校點樣叫學生唸佢地嘅經
人地衰，你耶教就要跟人衰？
而家俾基督徒知我唔信
咪煩住晒叫我跟佢返教會
你話基督教無「贖罪」
你點睇以下經文？

羅馬書

8:24 我們得救是在乎盼望．只是所見的盼望不是盼望．誰還盼望他所見的呢。〔有古卷作人所看見的何必再盼望呢〕
8:25 但我們若盼望那所不見的、就必忍耐等候。
8:26 況且我們的軟弱有聖靈幫助、我們本不曉得當怎樣禱告、只是聖靈親自用說不出來的歎息、替我們禱告
8:27 鑒察人心的、曉得聖靈的意思．因為聖靈照着 神的旨意替聖徒祈求。
8:28 我們曉得萬事都互相效力、叫愛 神的人得益處、就是按他旨意被召的人。
8:29 因為他預先所知道的人、就預先定下效法他兒子的模樣使他兒子在許多弟兄中作長子．
8:30 預先所定下的人又召他們來．所召來的人、又稱他們為義．所稱為義的人、又叫他們得榮耀。
8:31 既是這樣、還有甚麼說的呢． 神若幫助我們、誰能敵擋我們呢。
8:32 神既不愛惜自己的兒子為我們眾人捨了、豈不也把萬物和他一同白白的賜給我們麼。
8:33 誰能控告 神所揀選的人呢．有 神稱他們為義了。〔或作是稱他們為義的 神麼〕
8:34 誰能定他們的罪呢．有基督耶穌已經死了、而且從死裏復活、現今在 神的右邊、也替我們祈求。〔有基督云云或作是已經死了而且從死裏復活現今在 神的右邊也替我們祈求的基督耶穌麼〕
8:35 誰能使我們與基督的愛隔絕呢．難道是患難麼、是困苦麼、是逼迫麼、是飢餓麼、是赤身露體麼、是危險麼、是刀劍麼。
8:36 如經上所記、『我們為你的緣故、終日被殺．人看我們如將宰的羊。』
8:37 然而靠着愛我們的主、在這一切的事上、已經得勝有餘了。
8:38 因為我深信無論是死、是生、是天使、是掌權的、是有能的、是現在的事、是將來的事、
8:39 是高處的、是低處的、是別的受造之物、都不能叫我們與 神的愛隔絕．這愛是在我們的主基督耶穌裏的。

影相影到好似啲補習名師咁

又係羅馬書

8:1 如今那些在基督耶穌裏的、就不定罪了。
8:2 因為賜生命聖靈的律、在基督耶穌裏釋放了我、使我脫離罪和死的律了。
8:3 律法既因肉體軟弱、有所不能行的、 神就差遣自己的兒子、成為罪身的形狀、作了贖罪祭、在肉體中定了罪案．

我完全明白你所講嘅係咩
坦白講 作為基督徒（尤其是後生一輩）
我地係教會查經都會提出呢啲疑問
因為對於我地黎講 同性戀者並唔係做錯咗啲咩事
我可以概括咁同你講
同性戀係基督教入面並唔允許，佢係罪嘅一種
但其實佢同其他罪一樣，貪婪 偷竊 毀謗⋯⋯並無話邊樣比較嚴重/十惡不赦，都只係罪嘅一種
要留意嘅係，好多人覺得基督徒係站在道德高地嘅一群，其實並唔係
每個人都會犯罪，基督徒都只不過係一群罪人，當每個人都會犯錯時，我地又邊有資格去唔接納同性戀者呢？

偏見？你有無讀西史？ 宗教堂又無講？
恰恰顯示宗教科洗腦仲洗得勁過共產黨
五毛尚且知道文革和六四
基督徒連弟兄姊妹殺人如麻竟然説不知道
between， 點混為一談？你同五毛叫人移民有咩分別？
最弊我已經避到入官立小學
都要迫我承認耶穌是主

答你老母臭化閪 拿拿臨落地獄同你個乜柒上帝團聚喇柒頭